Практическое занятие №2
_______________________

Замечание. Запрещено использовать любые типы из пакета java.util, кроме двух:
1) java.util.Iterator
2) java.util.NoSuchElementException

_______________________

Создать и расположить в корневом пакете (ua.nure.your_last_name.practice2) интерфейс Container:

-----------------------------
package ua.nure.your_last_name.practice2;

public interface Container extends Iterable<Object> {
	
	// Removes all of the elements.
	void clear();

	// Returns the number of elements.
	int size();
	
	// Returns a string representation of this container.
	String toString();

	// Returns an iterator over elements.
	// Iterator must implements the remove method.
	Iterator<Object> iterator();

}
-----------------------------

_______________________

Задание 1
-------------------------------------------------------
Имена типов: Array, ArrayImpl
-------------------------------------------------------

1.1. Создать интерфейс Array следующего содержания:

-----------------------------
package ua.nure.your_last_name.practice2;

public interface Array extends Container {

	// Add the specified element to the end.
	void add(Object element);

	// Sets the element at the specified position.
	void set(int index, Object element);

	// Returns the element at the specified position.
	Object get(int index);

	// Returns the index of the first occurrence of the specified element,
	// or -1 if this array does not contain the element.
	// (use 'equals' method to check an occurrence)
	int indexOf(Object element);

	// Removes the element at the specified position.
	void remove(int index);

}
-----------------------------

1.2. Создать класс ArrayImpl, который реализует интерфейс Array.

Хранение объектов внутри контейнера реализовать с помощью массива объектов.

Метод iterator должен возвращать экземпляр класса IteratorImpl, который реализует интерфейс java.util.Iterator<Object>.
Класс IteratorImpl должен быть определен внутри класса ArrayImpl (является внутренним классом).

Если в контейнер были добавлены с помощью метода add три элемента A, B, C, то:
1) метод toString должен возвращать строку "[A, B, C]"
2) порядок обхода элементов контейнера итератором: A B C

1.3. В классе ArrayImpl создать метод main, в котором продемонстрировать работу:
1) всех методов интерфейса Array (включая унаследованные от Container и Iterable);
2) всех методов интерфейса Iterator (hasNext/next/remove).

_______________________

Задание 2
-------------------------------------------------------
Имя пакета: ua.nure.your_last_name.practice2
Имена типов: List, ListImpl
-------------------------------------------------------

2.1. Создать интерфейс List следующего содержания:

-----------------------------
package ua.nure.your_last_name.practice2

public interface List extends Container {

	// Inserts the specified element at the beginning.
	void addFirst(Object element);

	// Appends the specified element to the end.
	void addLast(Object element);

	// Removes the first element.
	void removeFirst();

	// Removes the last element.
	void removeLast();

	// Returns the first element.
	Object getFirst();

	// Returns the last element.
	Object getLast();

	// Returns the first occurrence of the specified element.
	// Returns null if no such element.
	// (use 'equals' method to check an occurrence)
	Object search(Object element);

	// Removes the first occurrence of the specified element.
	// Returns true if this list contained the specified element. 
	// (use 'equals' method to check an occurrence)
	boolean remove(Object element);

}
-----------------------------

2.2. Создать класс ListImpl, который реализует интерфейс List.

Хранение объектов внутри контейнера реализовать с помощью совокупности узлов - экземпляров класса Node.
Каждый узел хранит объект и ссылку на следующий узел.
Класс Node должен быть определен внутри класса ListImpl (является вложенным static классом).

Метод iterator должен возвращать экземпляр класса IteratorImpl, который реализует интерфейс java.util.Iterator<Object>.
Класс IteratorImpl должен быть определен внутри класса ListImpl (является внутренним классом).

Если в контейнер были добавлены с помощью метода addLast три элемента A, B, C, то:
1) метод toString должен возвращать строку "[A, B, C]"
2) порядок обхода элементов контейнера итератором: A B C

2.3. В классе ListImpl создать метод main, в котором продемонстрировать работу:
1) всех методов интерфейса List (включая унаследованные от Container и Iterable);
2) всех методов интерфейса Iterator (hasNext/next/remove).
_______________________

Задание 3
-------------------------------------------------------
Имена типов: Queue, QueueImpl
-------------------------------------------------------

3.1. Создать интерфейс Queue следующего содержания:

-----------------------------
package ua.nure.your_last_name.practice2;

public interface Queue extends Container {

	// Appends the specified element to the end.
	void enqueue(Object element);

	// Removes the head.
	Object dequeue();

	// Returns the head.
	Object top();

}
-----------------------------

3.2. Создать класс QueueImpl, который реализует интерфейс Queue.

Если в контейнер были добавлены три элемента A, B, C с помощью метода enqueue

1) метод toString должен возвращать строку "[A, B, C]"
2) порядок обхода элементов контейнера итератором: A B C

3.3. В классе QueueImpl создать метод main, в котором продемонстрировать работу:
1) всех методов интерфейса Queue (включая унаследованные от Container и Iterable);
2) всех методов интерфейса Iterator (hasNext/next/remove).

_______________________

Задание 4
-------------------------------------------------------
Имена типов: Stack, StackImpl
-------------------------------------------------------

4.1. Создать интерфейс Stack следующего содержания:

-----------------------------
package ua.nure.your_last_name.practice2;

public interface Stack extends Container {
	
	// Pushes the specified element onto the top.
	void push(Object element);
	
	// Removes and returns the top element.
	Object pop();

	// Returns the top element.
	Object top();
	
}
-----------------------------

4.2. Создать класс StackImpl, который реализует интерфейс Stack.

Если в контейнер были добавлены с помощью метода push три элемента A, B, C, то:
1) метод toString должен возвращать строку "[A, B, C]"
2) порядок обхода элементов контейнера итератором: C B A

4.3. В классе StackImpl создать метод main, в котором продемонстрировать работу:
1) всех методов интерфейса Stack (включая унаследованные от Container и Iterable);
2) всех методов интерфейса Iterator (hasNext/next/remove).

_______________________

Замечания.
1. Результат должен быть представлен в виде проекта с именем Practice2.
2. Корневой пакет для всех классов: ua.nure.your_last_name.practice2
3. Дополнительно в корневом пакете расположить класс Demo, который демонстриует работу всех подзадач.
4. Проект загрузить в репозиторий, проверить успешность сборки в Jenkins, оптимизировать метрики в Sonar.

_______________________

Вопросы.
1. Что такое перекрытие, перегрузка, сокрытие метода.
2. Что такое наследование, ключевые слова implements, extends.
3. Какие типы не могут быть наследованы?
4. Ограничения при перекрытии метода.
5. Что такое инкапсуляция, для чего она предназначена, как ее реализовать.
6. Контексты использования ключевого слова final.
7. Порядок вызова конструкторов, блоков инициализации при создании объекта.
8. Анонимные классы.
9. В чем отличие вложенных классов от внутренних.
